(厲害了的國) 環球時報年會學者：美國正在「日落西山」

中美貿易休戰進入倒數90天，雙方正在積極準備貿易談判事宜。不過，今召開的《環球時報》年會，中國社科院信息情報研究院長張樹華在論壇表示，美國正在走下坡，且日落西山；近幾年，美國會展現一種很優雅的樣子，還是很難看、摔得很慘的樣子，讓我們拭目以待。

就在中美貿易戰好不容易在「習川會」冷卻，華為公主孟晚舟卻在加拿大遭逮捕。不少分析認為，孟遭逮捕的後果，可能導致中美雙方正在進行的貿易談判生變。

今年4月，美國政府宣布制裁中興通訊，禁止美國企業向中興銷售零部件，即達到「一劍封喉」的戰略效果；《科技日報》總編輯劉亞東更坦言，「很多情形下，我的國沒有那麼厲害，甚至受制於人」。

針對美國今年對外政策，張樹華分析，以「到處受敵、村村放火、到處冒煙」形容，認為以美國為首的西方陣營正在分裂，甚至有些相向而行。

他指出，川普上台後，於內美國政治正在分裂、激化，美國價值也在混亂、矛盾；於外與俄羅斯矛盾正在上升，亞洲、非洲以至於拉丁美洲國家，都在看著美國，甚至在懟美國。

另一方面，就中美關係的消長，張樹華表示，一定要認真對待美國，因爲美國引領世界的能力沒有了，但給世界局勢製造混亂的能力還是非常大的。

他直言，「我覺得近幾年，很可能美國會跟我們展現一個到底是優雅的樣子，還是很難看、摔得很慘的樣子，呈現給世界，讓我們拭目以待」。

如果係咁厲害,
懇求出動戰狼救番何志平同孟晚舟兩位偉大嘅同志

呢d人日吹夜吹，呃下d無知市民諗住揾餐飯食，點知吹下吹下連雜總都信以為真

吹到下面班人信哂，習總想投降都唔得，一投降隨時俾人屌撚死即刻政變都有份

環時呢個燈神幾時可以講下賭啊

點解支那班教率總係憂心美國興衰多過自己呢？？？

話美國正在衰落，但又叫美國懸崖勒馬？

戰狼撲緊水交稅
唔得閒

成日提醒對手，好君子呀

魯迅100年前寫既阿Q 去到今日仲套用到

亞洲、非洲以至於拉丁美洲國家，都在看著美國，甚至在懟美國

笑撚死 黨報唔該你keep嘈繼續嘈 睇美國會唔會再大力啲

君子劍

戰狼要籌旗交稅

党報：呢兩個都唔係支那人

中國人的本性

蛆国win 了

根本呢個民族幾千年都冇改變過帝制，因為個個都怕殺頭唔會講真話，又總會有班擦鞋仔不停講皇帝啱聽說話指鹿為馬，明明床上派報紙都講到條女係咁講我不能忘記你 ，成個族群根本腐爛到冇得救

同連登班人咪差唔多

毛澤東年代日鳩日話美帝紙老虎，唔好打，好快俾共產黨收皮啦，依家點呀

經驗話俾大家聽支共越唔掂先越多呢D文宣野

習囝平時上開咩台

成日九up 就攪掂，其實黨報啲編輯都幾易做。

以為有啲咩新野睇
原來又係叫你放長雙眼

比美國開心90日